---
layout: post
title:  "Check network status"
date:   2019-12-04 08:24:00 +0300
slug: nmcheck
categories: ru GUI
locale: ru_RU
lang: ru
summary: "Проверка сети в gnome"
---


### Как это работает

Гном переодически проверяет доступность файлика, а определённом сервере. Если файлик получить не удалось, то считает `интернет связи нет`. Вообще, это можно отключить, но тогда не будет понятно есть ли связь со шлюзом или нет.

### Как это победить

* Собственно чтобы десктоп не тыкался в интернеты надо в своём DNS создать зону `nmcheck.gnome.org`.
* Поднять там любой веб сервер (помоему даже dnsmasq это умеет)
* Положить файлик `check_network_status.txt` в корень (**никаких ssl**)

Содержимое файлика:
```text
NetworkManager is online
```

### Результат

Собственно для чего всё это было - чтобы оперативно определять где проблема. Если шлюз недоступен, то значёк покажет `отсутствие сети`, если проблемы у провайдера, то значёк ничего не покажет, но интернет работать не будет.

---

*Денис Валентинович*
